# Gâteau trois chocolats

## Ingrédients

## Génoise

- œufs : 2
- sucre : 50 g
- farine : 15 g
- poudre d'amandes : 15 g
- sel : 1 pincée

### Croquant

- pralinoise (Poulin) : 140 g
- crêpes dentelles (Gavottes) : 70 g

## Mousses

- chocolats : 90 g noir (pas plus de 50% ) + 90 g lait (à cuisiner) + 90 g blanc (à cuisiner)
- lait : 3 x 70 g
- gélatine : 2 feuilles (3 x 2/3 ~ 3,8 g)
- crème liquide : 3 x 14 cl

## Temps

- préparation : 2 h (car il y a ~30 min entres les différents mousses)
- cuisson : 11 min

## Préparation

Mettre la jatte métallique au congélateur pour la préparation de la chantilly.

### Support

**Génoise :** Monter les blanc en neige. Battre les jaunes d'œufs avec le sucre jusqu'à ce que le mélange blanchisse. Ajouter la farine et le cacao, mélanger. Ajouter délicatement les blancs d'œufs montés en neige, mélanger.
Verser dans un moule silicone légèrement graissé ou sur un tapis silicone graissé, il faut que la pâte fasse 24/26 cm de diamètre. Cuire 11 min à 180°. Laisser refroidir avant de démouler.\
**Croquant :** Faire fondre votre pralinoise en morceaux au micro-ondes ou au bain marie. Émietter les crêpes dentelles et les déposer sur la pralinoise fondue. Mélanger.
Couper votre génoise avec votre cercle si elle est  plus grande que le cercle, disposer le cercle avec la génoise sur le plat de service, mettre du rhodoïd, puis tasser ce mélange au fond. Réserver au frais.

### Mousse

Dans l'ordre (noir, lait, blanc), et laissez prendre au moins 2 h au réfrigérateur (30 min au congélateur) avant de couler la mousse suivante.\
Mettre la gélatine à réhydrater dans un récipient d'eau froide environ 10 min. Pendant ce temps, faire fondre votre chocolat. Faire chauffer le lait 30 s au micro-ondes à pleine puissance puis y mettre la gélatine essorée, mélanger. Verser en 3 fois le lait sur le chocolat fondu, bien mélanger à chaque fois, au départ le mélange est épais, au final il doit être homogène et liquide si vous avez correctement mélangé. Laisser refroidir. Monter votre crème en chantilly mousseuse. Lorsque le chocolat est tiède, ajouter un peu de chantilly, mélanger puis ajouter en 3 fois le reste délicatement. Verser cette mousse et laisser au frigo (congélateur) avant de couler la mousse suivante.

## Cuisson

À 180°C : 11 min pour la génoise

## Notes

- En général dans la génoise il y a plus de farine et moins de sucre (les deux de même quantité).

- [La source principale](http://www.lesgourmandisesdenemo.com/entremet-3-chocolats)
- [Une autre version](http://www.elle.fr/Elle-a-Table/Recettes-de-cuisine/3-chocolats-sur-un-croustillant-pralinoise-2031516)
- [Encore une version](https://gateaux-chocolat.fr/recette/recette-bavarois-au-trois-mousses-au-chocolat/)
- [Génoise classique](https://www.atelierdeschefs.fr/fr/recette/4925-biscuit-genoise.php)
